
# TD Co'op - Seance 1
## Projet du TD : Co'op, un clone de Slack en VueJS

Un exemple d'implémentation : http://allweb.fun/iut-coop/

L'API est ici : http://coop.api.netlor.fr/api
Pour obtenir une clé API, suivez ce lien : http://coop.api.netlor.fr/key

### Accès réservé aux membres identifiés :

 - Il faut pouvoir se créer un compte (Nom, email, mot de passe)
 - Il faut pouvoir se connecter *et se déconnecter*

### L'application présente 4 "écrans"
 - Login
			Se connecter / créer un compte
 
 - Liste des membres
			Voir la liste des membres / Voir la fiche d'un membre / *Supprimer un membre, sauf soit même* !
 
 - Liste des conversations
			Voir les conversations et leur description
 
 - Liste des messages d'une conversation
			Voir les messages / Poster un Message / *cliquer sur le nom du membre qui a posté le message pour voir la fiche / *Editer un message* / *Supprimer un message*
 
 - Fiche d'un membre 
 			La fiche permet de visualiser les infos publiques d'un membre : nom, email, *avatar* ainsi que la liste des 10 derniers messages postés par le membre. Ces messages sont cliquables et permettent de visionner le message, en contexte, dans la conversation.


### Chaque membre peut : 
 - Créer une conversation (Définir un titre et description)
 - Ouvrir toutes les conversations et voirs les messages dans une conversation
 - Poster un message dans une conversation
 - *Modifier une conversation (modifier son titre et sa description)*
 - *Supprimer une conversation*
 - *Editer ou supprimer seulement ses propres messages*

### Chaque membre se compose:
 - D'un nom complet (nom + prenom)
 - D'une adresse mail
 - d'un mot de passe *vérifié lors de sa création à l'aide d'une double saisie*
 - *D'un avatar visible sur tous ses messages, via Gravatar.com ou autre, avec un defaut sur venant d'un générateur d'avatars comme adorable.io*


*Texte italique* : éléments facultatifs (donc non prioritaires).
Quelques ressources CSS : Bulma, Knacss ou tout simplement Bootsrap


